［bio撚］十萬火急！懇求大家幫手勸下海富絕食陳伯！！

from wiki：
「當人停止進食，身體會以其他方式維生，例如由肝臟抽取肝醣轉化為葡萄糖，或者從脂肪中抽取脂肪酸，甚至動用蛋白質組織。由於腦部及神經系統需要葡萄糖，如果葡萄糖大量流失，身體會產生酮。但腦部某些組織仍然只需要葡萄糖，故繼續需要蛋白質。蛋白質繼續流失的結果會導致死亡。在禁食約三日後，飢餓感會減少甚至消失。」

我只有高中三年好有限嘅bio知識，陳伯即將絕食100小時，老人家因為飲食習慣，一般體內後備脂肪唔夠，好快身體機能為保持體力會開始 消化自身器官蛋白質，造成長期生理創傷

我明白必須尊重絕食明志人士嘅個人選擇，但我無辦法接受陳伯為依個絕情政體慘痛犧牲，至少勸下佢，令佢考慮靜脈注射都好！

參考下一般絕食幾耐會無命：「在中國古代，也有許多絕食的例子。例如宋徽宗年間狀元何桌被金兵俘獲，絕食而死。楊家將楊業中箭墮馬被俘，絕食三日而死。1276年11月，元兵陷興化，陳文龍被俘後絕食而死。南宋文天祥在廣東力戰失敗被俘，押往大都路上絕食八日，不死。清順治二年（1645年）南明禮部尚書兼東閣大學士高宏圖於會稽絕食九日而亡。南明亡後，左都御史山陰劉宗周絕食二十三日死。」

我唔知陳伯可以捱幾耐，我只知道我地唔可以拖。

求幫手推，如知陳伯位置，請分享俾各位巴絲！

我無嘢講

我要飲水

我無野講

我要見律師

好擔心呀

我要驗傷

我唔解鎖

push

我要去廁所

［突然尋人！！］Clara Leung 我地等緊你！！！

有朋友近兩日嘗試到海富尋找陳伯不果，求下大家幫手

😥😥😥

有冇人記得絕食伯伯…佢已經絕食70小時喇

隔離post 有人話有社工陪住佢同提佢飲水 希望陳伯唔好有事 健康咁陪我地打仗

From BBC:
“Hunger strikers who take water, vitamins, glucose and salt, should last longer. Gandhi was a supreme practitioner of non-violent protest, he says, and the use of his methods by millions of Indians was very effective in undermining British rule in India.”

甘地都唔係得自己一個絕食㗎！英國都要millions of Indians絕食先理，港共呢？？？

陳伯係邊呀朋友搵過見唔到佢 非常擔心

隔離POST話返咗屋企?

耶穌同甘地最長絕食分別係40同21日

From livescience:
“Levels of important electrolytes, such as potassium, fall to dangerous levels. The body also loses fat and muscle mass. After two weeks, people on a hunger strike may have difficulty standing; they can also suffer from severe dizziness, sluggishness, weakness, loss of coordination, low heart rate and a chilled feeling”

一般兩星期絕食者先會面對腳軟難企嘅問題，陳伯一星期未夠已經雙腳虛弱，大家幫幫手

求link！！！多謝絲打！！

太夜出post大家訓佐

如果陳伯未翻屋企 大家幫手聽日遊行完搵下佢呀

（求救援）海富陳伯已絕食83小時，身體虛弱！

隔離po 話番左屋企

我追完post見到話聽日又翻去

聽日去探佢地 老人家點捱到呀

聽日再繼續啊

如果伯伯本身有糖尿病咁有咩取代品

推啊 好擔心

推

一search hunger strike diabetes 第一個就係14年香港人
我嘗試睇好多問答post都係話要飲好多水，同埋考慮靜脈注射

多謝你雖然陳伯今晚翻佐屋企 但係聽日又繼續絕食 相信好多人好似我咁
唔睇曬隔離個post都唔知

好擔心

唉屌 快d 諗下計啦

樓主都頂唔住要訓啦 再推10下

可唔可以係伯伯喝啲水到偷偷地加啲葡萄糖落去

1

唔好呀伯伯有糖尿病

伯伯

推到有medic/藥劑巴打俾專業意見

2

3

4

5

6

7

8

9

10
晚安各位 聽日遊行見
多謝你地幫手推

推
搵人同陳伯講下絕食3日身體會發生咩事
飲下野都好
唔想陳伯有事

偷偷地加甘油落去水度，低升糖，應該糖尿都唔使驚

擔心還擔心
我一向都覺得唯有越多既自殘行為藍絲先會醒覺
因為用錢買唔到

利申: 我係仆街
但香港得番呢條路

推！

有醫生去左未

佢地只會覺得示威者自己攞黎賤
睇之前講烈士啲風涼話就知
要好似今日屯公咁比佢地見到黑警真面目先有用
針唔吉到肉唔知痛

我冇嘢講

［突然尋人！！］Clara Leung 我地等緊你！！！

幫手推，call馬幫手

希望你第一個死

推！

唔想變十年情節

可唔可以登報頭版劍指林鄭搞到伯伯就快死？
依家扮睇唔到！

覆咗係隔離post

（求救援）海富陳伯已絕食83小時，身體虛弱！

#642 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

（求救援）海富陳伯已絕食83小時，身體虛弱！

#652 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

唔食野既話最好飲礦泉水 可以補充微量元素
食返野都要由少少開始 慢慢咁食
可以查下Refeeding Syndrome
處理得唔好會死人

陳伯返左屋企啦

快啲衝去餵佢食野

絕食廿三日

訓唔著上黎望望 絲打呀陳伯話聽日翻去繼續啊 click圖片模式

耶穌都係40日咋

我係抵屌
呢個世上冇唔流血既革命

多謝你我地好需要專業知識幫助捨身救港嘅義士

唔止陳伯一個 仲有幾個中老年人 但係文宣無提及

有社工但好似無醫生

點解要用更多人命換藍絲0.1%醒覺 餓死係好撚痛苦 因為到中後期係自己消化自己器官

冇得解
港豬就係針唔到肉唔知痛
一齊令中資銀行冇水都係好計 但係唔會實行到

係喎
伯伯聽話啦
有無人組團勸下伯伯？

你真係好撚仆街

咁你咪死去流囉仆街

都係個句啦 有冇更好既方法
冇既話 又如何去反對

流佐好多年輕的血啦wo仲要係under very peaceful circumstances 巴打你見到有用咩

通常急救嘅做法係一個人暈咗之後，就是默認可以救。

冇用 係咪可以唔做?
而家成個香港純粹係 知其不可而為之

一個老人家餓暈佐 醫學上講情況會唔會好悲觀

唔好理佢啦 條友弱智嫁
係格離post幫d 賣唱大媽臭雞打幾篇文護航
係度就支持伯伯自殘喚醒藍絲

擺到明港共係唔理你死
擺到明佢唔會做5大訴求
擺到明係佢玩公關SHOW
擺到明係香港市民無力反抗
唯一出路就係甘地路線 因為我地冇槍

聽聞我冇護航

伯伯要保重。

你反對佢絕食抗議?

無用點解唔係換個方法做？條數計唔到你都會換條formula啦，咁梯形面積真係唔係長x寬，你點努力繼續長x寬都無意思啊

可以換
我只係問一個問題
HOW?
係道德底線之上既野我諗絕食係最後一著

希望佢唔好team kill所以勸下 感覺唔係鬼黎千祈唔好引爆新一波自殺/自殘潮 廢佬好開心㗎

伯伯
我地需要你幫手幫口去勸更多人企我地呢邊
你如果有事，我地就少一分力
所以，請你恢復飲食恢復健康

糖尿病唔係唔食糖
適量Glucose係可以架

捉鬼大師兄咩
凌晨5點做鬼
絕食遠比自殺好

你真係好撚賤

咁我都只答你一個我嘅堅持
多一個義士犧牲就少一個隊友陪你戰鬥
對住共產黨教化出黎無道德標準嘅廢佬
你只能參考毛語錄
西方大愛係打動唔到佢哋
好似我爸爸1950年出世
比共產黨害死全家 十幾歲走難落黎
由細養到大佢無可能唔知我品性善良
但今時今日佢日日叫我暴徒人渣早死早著
我用我親身經歷同你講，道德對廢佬唔work

早晨各位 推推下天光仲上佐熱門希望更多人知道聽日陳伯會翻去繼續搵命博

咁點算？
不如同佢講「你繼續絕食我就唔搞民主喇。等到你絕食完咗先繼續。」

有無話加糖入水嘅比例係點樣？因為上面有絲打提過絕食一排如果突然補充過度營養好危險

俾粥水佢飲得唔得?

靠各位一齊動之以情說之以理俾伯伯知我地好多謝佢嘅付出但係點解唔希望佢繼續&點解覺得無用
講埋俾佢知14年同樣糖尿病嘅香港絕食者係點（個post有link我唔記得幾樓了）垃圾港共

應該要跟#115巴打俾個張chart 判斷伯伯當時嘅情況先知

好啊多謝你巴打如果伯伯願意飲的話一定會提佢慢慢黎！

推呀

伯伯仲會唔會繼續
如果真係頂唔順唔好死頂
佢已經比好多人出心出力架啦

不分化 不篤灰 不割蓆
不受傷 不流血 不被捕
兄弟爬山 各自努力 互相支援 一個都不能少
be like water my friends

基於不受傷 一個都不能少 勤阿伯吃返野.
現在廢佬好多 好似陳伯咁好少 我地需要佢

我無野講我無義務解鎖電話我要見律師我要睇醫生我唔會簽任何文件一個都不能少人無事先可以做世界冠軍

其實我好希望佢唔會但睇好多post都話佢好堅持咁唯有繼續睇下我地可以為佢做乜

希望伯伯識上連登 睇到我地個個都好關心佢 唔想佢有事

另外有無人知道今日遊行係邊度可以幫手派傳單啊

不如呃佢 講林鄭已經肯同泛民，學生傾
氹佢食下野先啦

用你部手機開連登俾佢睇

Push

陳伯多謝你，而家香港政府係無人性㗎
你停止絕食啦

我吹唔出內容 係唔係又係收音機咁

好提議！！！我遊行完如果搵到佢一定比佢睇 好彩個post無乜會令佢難過嘅言論

可唔可以話俾佢知外國都有人支持佢

好啊！巴打有無source，我拎俾佢睇

救救佢 唔好再傷害自己，呢個冷血政府死左人都唔理，何況絕食

不如一齊組隊去勸伯伯
一個都不能少

問題係唔知伯伯8號下午大概幾點翻去金鐘（當然我希望佢唔好再絕食） 所以無確實時間約到一齊去搵佢

無錯啊

咁你係點撚樣覺得人地自殘會吉到佢呀
on撚9 死左四個仲係到吹墟自殘
你唔撚殘？

Pish
不如俾啲葡萄糖水佢飲

有無人知道今日遊行邊度可以派傳單問佐好多人都唔清楚

係呀係呀樓上都有巴打話可以買可樂去

我要飲食

說起甘地，我們都知道甘地的非暴力不合作的學說，印度正是憑藉着這個學說從英國殖民者手裏獨立了出來。而這個學說的創建者甘地也在印度有國父的稱呼。不過大家可能不知道甘地除了非暴力不合作的理念，還有一個很重要的行為，就是絕食。

目前能查到甘地絕食的記錄是十八次，第一次是在1913年，當時甘地44歲，最後一次是1948年，也就是他生命的最後一年。甘地的絕食可以說在印度的獨立過程中起到了重要作用。個人認為甘地之所以能夠以絕食在印度獲得巨大影響力，主要是因為甘地這個人在印度的影響力較大，而不僅僅是絕食這種行為。

你個username配合你個comment

陳伯都有報紙睇㗎嘛⋯⋯大家都係唔好白色謊言tum佢好d

點解我個post會變佐要善意欺騙陳伯㗎唔好呀各位

陳伯仲要生左pressure sore

係呀bedsores一般唔會咁快生，其他post有講過陳伯本身有種田好堅毅，應該真係承受緊非常非常惡劣嘅環境同沈重嘅心理壓力先會咁

念起大躍進, 一係被絕食, 一係真絕食

好擔心佢

佢哋根本睇到好心涼。有心嘅人個個死嘅死，傷嘅傷，坐監嘅坐監，咁邊個去抗爭？

香港得呢條路嘅話，咁不如你去自殘先啦

巴打你唔好咁啦好沈重嘅事但係督中佐我笑點
餓死佐4300人民 d廢老仲好意思講共產黨令國民豐衣足食 真係好噁心

4300萬

求解答 都差唔多9點我都未訓過

我覺得絕食可行, 可以得到中間派支持, 同主流和理非夾到, 多人一齊可得民心

咁樣講可能有d mean 但兄弟爬山各自努力我係信既
所以其實我覺得唔需要勸佢 反而揾專業人士（醫生護士）定期去睇下佢身體狀況 情況許可就尊重佢比佢繼續 情況唔容許先好似立會個晚咁夾硬救佢
作為一個老人家可能連和理非遊行都做唔到 更遑論同大家一齊衝 我相信佢都係想為大家出一分力 咁又何必要繼續增加佢既無力感呢

有樣叫絕食接力之前俾建制（曲解性地）做過並膠化 搞到其實好多人都誤解佐絕食就係要餓到死

紅底01幾日前有提及：

大家可以絕食接力啊！！！無理由要個老人家活活餓死！！！參考：

點好咁樣同慢性自殺有咩分別

我地可以勸佐先 都係唔work的話 可以向伯伯提議接力 保住條命 參考：

夾硬抬佢上白車得唔得
好驚伯伯出事

不如好好睇睇絕食100個鐘算啦

唔好無限期 你絕得幾多年

人地要絕食明志你做乜撚野？
咪阻佢啦

陳伯身體變差速度比一般快
例如腳軟 bedsores正常唔會絕食一星期就出現 你接受到2019年嘅香港 有個咁開明嘅老人家為一個唔理會死諫嘅政權餓死嗎？

我尊重成年人尋死既選擇

幫手推

我要陳伯食野 我要陳伯飲水 我要陳伯休息

片中不是陳伯
據說陳伯已回家休息（未fact check,希望係真）

陳伯

尋日見到陳伯，見佢幾有精神
不過可能真係好似樓主講既情況咁
陳伯食番野啦，我地全部知道你心意

大家幫幫手

絕食到虛脫都得

最緊要有水 冇水三日都頂唔到